【吸金夢碎】70萬港元豪宅路交易遭推翻，港台夫婦：被「不懂法律」的人欺負

【吸金夢碎】70萬港元豪宅路交易遭推翻，港台夫婦：被「不懂法律」的人欺負

美國三藩市一對港台夫婦早前從市政府拍賣會中，投得當地一段豪宅區私家路，更收打算向居民收路費，因此引起住戶不滿，並於數月前去信當局要求中止交易合約。市政府召開聽證會，終於當地時間周二宣布，以7對4比數通過決議，推翻交易。

sfgate
Photo from sfgate

據當地傳媒報道，涉事路段位於三藩市私人住宅區Presidio Terrace，該區有35間超級豪宅，大部分居民均為隱形富豪，他們經業主協會（Homeowner Association，下稱HOA）繳交該區每年14美元的道路稅，惟主理繳稅的協會會計師離職後，沒有為HOA更改正確稅務地址，居民由是多年來都沒有交稅。

sfgate
Photo from sfgate

結果，當地市議會根據慣例把住宅區的環形路段拍賣，分別來自香港及台灣的Tina Lam和Michael Cheng偶然發現此事，便於兩年前花近9萬美元（約70萬港元）購入，這味意該區內的人行道、車路、草坪等全歸非當地居民的二人擁有。

Internet
Photo from Internet

直到本年5月，有產權公司代表Tina Lam聯繫該區居民會否回購道路業權，夫婦二人亦曾受訪表示，擬計劃收取停泊費，終讓交易一事曝光，十多位居民「如夢初醒」，把未有繳稅歸咎市政府的官僚主義，認為對方在自己毫不知情下將路段拍賣。

sfgate
Photo from sfgate

聽證會那天，代表居民的律師稱：「市政府稅務官西羅斯（Jose Cisneros）沒有按法律程序下，剝削居民的財產。」住在該區廿多年的前參議院議員Dianne Feinstein更表示：「在美國沒有人會在政府毫無通知下失去自己的物業。」

Internet
Photo from Internet

另有居民直言，他們從沒有單獨收到電話、信件通知，當局亦無張貼通告；基於居民多年無交稅，監聽官員Mark Farrell質疑：「寄出帳單後長期得不到回應，西羅斯理應進一步聯繫HOA。」

sfgate
Photo from sfgate

西羅斯反駁，稅局有在官方網站上貼出通告，以及向離職會計師發郵件，強調不論是HOA以及居民有責任每年去更新郵寄地址，或是瀏覽稅局網頁。會上另有監聽官員指出，多年前住宅區亦曾因沒有繳道路稅，被市議會拍賣路段，但居民都沒有認清責任。

sfgate
Photo from sfgate

結果市政府以7票支持、4票反對，裁定交易無效。Mark Farrell總結道：「我為投支持票的同事感到驕傲，他們的決定阻止了投機主義者剝削藩市居民，但我亦感到震驚因其餘4位同事投下反對票。」該對夫婦代表律師則坦言：「是不是你富有或是有政治背景，就會得到政府的庇護。」

sfgate
Photo from sfgate

雖然此次訴訟已經落幕，夫婦二人也可取回9萬美元款項，但Michael Cheng表示：「我們完全守法，但被一些『不懂法律』的人處罰。」Tina Lam稱：「我無意圖要敲詐居民金錢，合法合理買下的物業卻被人奪走，我們必定會上訴。」

延伸閱讀：【吸金大法】港女偕夫購豪宅區私家路，擬出租百個車位吸金

資料來源：sfchronicle、sfgate、usatoday

Text by BusinessFocus Editorial

"我無意圖要敲詐居民金錢"? - 無啦啦買人個區啲私家路唔係為錢為乜?

"是不是你富有或是有政治背景，就會得到政府的庇護" - 𠳔地都好想加句種族歧視但真係唔好啦.

交易合唔合法唔係重點. 君子愛財，取之有道呀.

1.佢買黎投資，當然係為賺錢啦。
2. 合法交易，收路稅同租俾人泊車...
邊個位無道？

紅色第二段係反駁緊第一段嘅嘢，你洗唔洗諗清楚再講一次

呢d咪就係所謂chinese比人歧視的原因

本地人排外好正常啫

咁多個業主都唔交稅就抵鳩死啦

希望佢上訴成功

唔係白人都俾人歧視架啦

有錢真係大晒

歧視度度都有

但問題係華人比人針對真係原因

係華人中有一批人專做pk野

唔交稅俾市政府收業權
同
買業權
邊個pk啲？

今次都係pk野？
你以後都唔好投資啦

轉做支那就咩都清楚晒啦
霸地唔交稅
市政府叫極唔聽
之後跟法律嚟收你業權
明明業主先係蝗

當D白人有錢佬傻架喎佢地

講pk點都係市議會pk啲
但市議會跟晒法律程序
係埋蝗唔交稅
咩國家都有pk
但一定唔係買家囉

炒樓炒地係仆街，但逃稅，仲要係有錢佬就更加仆街

蝗到極點啦
試下買家係白人或者業主係支那人
睇下成件事有咩唔同？

問你攞貼士就打劫你?

無啦啦
聽講冇啦啦唔交稅同冇啦啦拎個地權去賣嘅都唔係𠳔地買家喎

漏咗full stop.

如果交易是否合法唔係重點嘅話 你可唔可以話我地知個重點閪乜野呀連登神探

人哋又唔係刻意唔交稅
政府拍賣前又唔通知

一句講哂 成件事大家溝通有誤會
雙方都有問題 當打和

明買明賣，根本問題唔係對夫婦

據當地傳媒報道，涉事路段位於三藩市私人住宅區Presidio Terrace，該區有35間超級豪宅，大部分居民均為隱形富豪，他們經業主協會（Homeowner Association，下稱HOA）繳交該區每年14美元的道路稅，惟主理繳稅的協會會計師離職後，沒有為HOA更改正確稅務地址，居民由是多年來都沒有交稅。

西羅斯反駁，稅局有在官方網站上貼出通告，以及向離職會計師發郵件，強調不論是HOA以及居民有責任每年去更新郵寄地址，或是瀏覽稅局網頁。會上另有監聽官員指出，多年前住宅區亦曾因沒有繳道路稅，被市議會拍賣路段，但居民都沒有認清責任。

自己冇責任上身架 政府冇通知我

更改地址或聯絡方法通知稅局係自己責任
你試下搬左屋唔改地址, 然後同稅局講收唔到稅單唔交稅會點

點會無問題
問題咪就係對夫婦唔夠班富豪有錢
樓上講得好啱, 有錢真係大晒

Yes
班有錢佬以為小事嚟冇正視到
等出事嗰下先知瀨野去踢走嗰兩個街外人出局
極醜惡

Quote錯 自膠

一句講哂 政府拍賣前一定有責任通知
如果無 就係唔啱

我覺得擺明係啲有錢佬玩大牌
覺得政府吹佢地唔脹
17年唔交稅，年年收警告都可以話唔知
啲咩「行政錯誤」「改咗地址」擺明係啲律師打甩訴訟嘅手法，明明冇錯都要講有程序錯誤，為求打甩證據

我指直接通知

首先要分清楚 大意 和 刻意
有責任但唔知 咪係大意囉

17年都直接通知佢地交稅啦
咪又可以話「改咗地址」
通知佢地嘅方法係寄信 email都有做過
到面對面講，又會講「溝通問題」㗎啦
捉緊法律罅
啲咩「直接通知」嘅理據我諗係可以拎上庭嘈，而如果個律師夠勁，真係咩都打得甩
美國最勁依啲

笑死
車死人咁計
有錢請律師咪大意囉
無錢咪畜意囉
Same case here

無更改正確稅務地址咪等於一直寄錯稅單囉
已經唔能夠當係通知到

有錢佬要打甩官司係好易
咩都話唔知唔知，之後律師話捉程序問題、行政失誤就得

今鋪我支持港女喎

你叫個對夫婦去試吓係法庭咁比喻
唔比法官屌 我去旺角祼跑
睇下邊個笑邊個

咁事實係有

事實係行政失誤嘅係業主管理嗰個
如果佢100年都用個「假地址」
佢可以逃100年稅
合唔合理？

假設無用
事實係佢地無

法律係保障政府可以合法收到稅
定係
保障業權管理機構可以用「假地址」避追稅

事實係佢地真係冇改地址呀

美國法律真係奇撚怪
一個業權交易竟然係由一個市議會投票推翻
投票又唔係跟據法律
而係跟議員政治取態

你明唔明個問題？
重點係佢哋無刻意避稅
所以法官先判推翻交易

用假地址就可以避過自己地權俾政府收

成日講事實
你講個事實咪就係點判咪事實囉
美國有人殺左人判左十幾年監
最後證實左係冤獄
但事實係點邊個知
咪又係信晒法庭
判左果十幾年就殺人犯, 推翻左就唔係
咁咩先叫事實
你可以話法庭法律係社會上最可信同公平既標準
所以人只有將法庭判決當作最接近事實

你講緊咩

法庭唔係判事實
從來都唔係
佢嗰個係「裁決結果」
從來冇人講佢係可以搵到「事實」嘅地方

係市政會推翻呀碌柒
成個投票根本唔係跟法律規則玩
明唔撚明呀

佢唔明班有錢佬係咪真係有意係唔重要
佢地證明到比法庭, 法庭又信佢地咪得
如果法庭係全知全能, 就唔會有所謂法律隙同冤案

Socialism > Capitalism

法你老母庭咩
成個決定法庭無介入
完全係市政府決定架on9

從來冇人信法庭係跟事實
但事實係佢地真係冇改地址
而用假地址就可以避稅嘅「事實」都會變成案例
我想講嘅就係噉

無睇清楚
咁夫婦更加應該告鳩班人啦

或者告市政府違約

唔係好知法庭點定義
唔係讀law
有legislative power嘅board of supervisors 係咪法庭我唔清楚

我覺得應該要上訴，我睇唔到點解會唔合法，只係通過咗7-4投票
但冇法官講點解係唔合法

你搞清楚上文下理
法庭係要根據事實狀況去審判
係要根據個罪犯做過乜
你唔能夠假設一個罪犯能夠犯咩罪 再去判罪
有做就係有做 無做就係無做

班人係抵撚死架喎

咁仲簡單
人地美國政府保護自己國民財產
完全合情合理

我幻想唔到點解唔改地址，而令人搵唔到佢地，係可以大條道理話市議會官僚主義同話買家係投機主義

係打橫黎 冇計人地地頭

噉就要睇買家係咪國民啦

兩邊都唔抵幫, 班有錢佬唔撚交稅, 兩件chinese想玩新界原居民果招賣路權
賤鬥賤

Money makes perfect
呢d情況市政府程序上一定大把甩漏比班有錢佬打到
夫婦惟有寄望告市政府違約拎賠償
掉返轉講, 呢d case先係助長官僚主義, 唔做唔錯
政府唔去追返條路就咩事都無

好似係市議會玩喎
唔賣
點買呀？
再者，佢地唔投，你覺得幅地係會冇人投？
噉佢唔洗畀9萬蚊咁多啦

正宗有錢玩晒
有錢佬打官司真係無敵
咩都有得錯㗎啦
最慘係買家
拎出去賣時唔講係唔合法
買咗先話俾人推翻

on9乜都收租

咁即係換做美國公民買就無問題

明買明賣，自己權益唔好好睇清楚
班居民自己一直懶冇理
到出時先反對

所以自己錯佐 人地合法地買有咩問題
題外話 有無可能告政府賠償損失

問題係 唔係美國公民

其實有 佢做錯 你咪告佢賠償
唔等於賣地成立

點先成立

題外話
果區好似唔只住普通有錢人
有前國會議員, 英國駐三藩市外交人員等等
難怪個律師驚訝竟然有4票反對咁"唔合理"

應該係點先唔成立

呢段新聞我一直都有跟開所以可能第一個反應喺大咗啲. 投機唔喺問題. 但就覺得買家唔需要响自己面上貼金同講一套做一套囉.

- "To own any piece of San Francisco is my American dream"
- "I'm an engineer with a simple dream of owning a piece of San Francisco," Lam said before the San Francisco Board of Supervisors. "I'm not rich enough to live on that street, but I like to think that by owning it, I'm a San Franciscan in spirit."

真喺都幾嘔吓. 再睇睇啲数目都幾攪笑.

總欠税额: 7千港元
買家買入價: 70萬港元
買家想賣出價: 700萬港元 ("Supervisor Mark Farrell said the couple had sought to sell the street back to homeowners for more than $900,000 and discussed putting parking meters on the street.)

Greedy!

死撚開啦殘體字支那人
人地自己買咗嘅嘢開咩價賣根本無問題

衰鬥衰

你真係on9 唔係美國公民就唔可以透過合法途徑投資而受美國法律保護？

真係咪撚咁on9啦
你估呢度共產黨地方？樣樣野都係野家都係黨嘅？
私家路有咩問題 如果私家路唔比賣唔比放meter 咁啲私人parking洗唔洗交返晒出黎做公共地方
你理得佢叫90萬定900萬？私人財產呀
買左樓洗唔洗經批準先可以賣 仲唔可以賣咁貴？

呢兩夫婦擺明係為賺錢 但咁又點？
怪只怪班有錢佬佢地on9計縮數
仲話唔係刻意 咪撚咁on9啦
係美國年年都交稅樣樣都itemize晒 你估係港豬搵一萬幾唔知交稅係乜
年年4月交稅表 唔見佢地唔小心計小左tax exempt ？
唔通出黎話我特登唔比 估唔到你真係夠擔拎走我條路
住得係美國就知 咩都會唔記得 但一定記得報稅

今次擺明柒左又冇理由拎返 咪大石責死蟹

想問下
如果個夫婦合法地
每過條路一次收五萬USD
咁又點睇？

真係屌你老母，合法買返黎既財產咁樣俾人奪走，同大陸強拆有咩唔同？ 就好似我租左你間屋，但多年黎我都唔交租，你又唔出聲自己硬食，到最後你頂唔順賣左間屋俾個新業主，而個新業主打算正式向我加租再收租，咁個新業主有錯咩？

樓上仲講乜撚野君子愛財取之有道既廢話 又話中國人係咁 屌你啦呢d道德層面既野拎上法律層面做point 咁都講得通咁唔撚洗要法律啦

你都幾好笑
投資都唔識分

有事就港台人
冇事就首先你係中國人

是咁的, 而家係買條私家路
而唔係公路wor
我擺部閘機係私家路上面都得啦
你話你 law& contract 入面講私家路唔好點做點做就話姐

幾好
試幻想講緊嘅係西隧就明晒

跟足法律程序投資但實情係損害公眾利益
仲有個例子叫高鐵lo

市議會投票決定推翻

玩多數人暴政

衰高調

冇辦法 實情係 佢唔收錢但唔比人經過 要放塊地係度一世都得
你入左去就係trespassing
唔好同我講係條路黎點可以唔比人行
搞清楚塊地係私家地黎
只不過係塊地咁啱起成一條路 所以點解業主要為呢塊地交稅 因為唔係公地黎
調轉講 你屋企如果前後門打通 再係地下鋪水泥 咁係咪代表可以比人自出自入
唔係鋪磚就私人地方 鋪水泥就公眾地方黎架
屋苑當初買晒成塊地起樓 入面啲路都係私家路
地稅由業主平均share 美國買樓就算供斷一樣要比地稅每年
點解唔見佢地唔小心唔記得交層樓個地稅

而家係班業主無交稅在先 出晒信擺晒上website先攞去拍賣 唔係強制攞走攞去賣
況且條路本身就係私家路 同西隧同高鐵有得比？

只係人地覺得35戶人可以算公眾
compare to香港政府覺得14億人先可以算公眾啫

如果唔高調講會收路費的話,我覺得就應該可以私了

唔明有咩問題，兩公婆比人恰似d